[
    {   
        "question": "ดาวอะไรมีสนามแม่เหล็กใหญ่ที่สุด",
        "A": "ดาวเสาร์",
        "B": "ดาวนิวตรอน",
        "right": "ดาวนิวตรอน",
        "info": "ดาวนิวตรอนบางชนิดมีสนามแม่เหล็กที่แข็งแกร่ง เหนือกว่าสนามแม่เหล็กกำลังสูงสุดที่มนุษย์เคยประดิษฐ์ขึ้นหลายร้อยล้านเท่า"
    },
    {
        "question": "ดวงอาทิตย์มีอายุขัยประมาณกี่ปี",
        "A": "10,000 ล้านปี",
        "B": "1000 ล้านปี",
        "right": "10,000 ล้านปี",
        "info": "อายุขัยของดาวฤกษ์แต่ละดวงต่างกันมากขึ้นกับมวลเป็นสำคัญ ดาวที่หนักจะอายุสั้นกว่าดาวที่เบา ดวงอาทิตย์มีอายุขัยประมาณ 10,000 ล้านปี ดาวที่หนักกว่าดวงอาทิตย์ 10-50 เท่า จะมีอายุไม่กี่ร้อยล้านปีเท่านั้น ส่วนดาวฤกษ์ที่มีมวลประมาณหนึ่งในสิบของดวงอาทิตย์อาจมีอายุได้นานถึงหลายแสนล้านปี"
    },
    {
        "question": "ซูปเปอร์โนวาคืออะไร",
        "A": "เหตุการณ์ระเบิดที่มีพลังมากที่สุด",
        "B": "การระเบิดครั้งใหญ่ที่สุดของจักรวาล",
        "right": "เหตุการณ์ระเบิดที่มีพลังมากที่สุด",
        "info": "มหานวดารา หรือ ซูเปอร์โนวา (supernova) เป็นหนึ่งในเหตุการณ์ระเบิดที่มีพลังมากที่สุดที่รู้จัก นั่นคือเป็นการระเบิดของดาวฤกษ์มวลมากเมื่อสิ้นอายุขัยแล้ว จะเปล่งแสงสว่างมหาศาลและระเบิดออกรัศมีสว่างวาบเป็นรัศมีเพียงชั่วครู่ ก่อนจะเลือนจางลงในเวลาสัปดาห์หรือเดือนเท่านั้น"
    },
    {
        "question": "ใครเป็นผู้ริเริ่มแนวความคิดทฤษฏีการกำเนิดเอกภพ ที่เรียกว่า บิกแบง",
        "A": "เลอแมทร์",
        "B": "เอ็ดวิน ฮับเบิล",
        "right": "เลอแมทร์",
        "info": "แนวคิดในทฤษฎีบิ๊กแบงถูกเสนอขึ้นครั้งแรก ในปี 1927 โดย บาทหลวง ฌอร์ฌ เลอแม็ทร์ (Georges Lemaître) ซึ่งเป็นทั้งนักดาราศาสตร์และศาสตราจารย์ชาวเบลเยียม ด้วยความเชื่อที่ว่า เอกภพมีจุดเริ่มต้นจากจุดเพียงจุดเดียว จุดเล็กๆ ที่มีความหนาแน่นสูง หรือที่เรียกว่า “อะตอมดึกดำบรรพ์” (Primeval Atom) ก่อนจะเกิดการระเบิดและขยายตัว"
    },
    {
        "question": "แก๊สไฮโดรเจนและฮีเลียมของเนบิวลาดั้งเดิมเกิดขึ้นจากข้อใด",
        "A": "ดาวนิวตรอน",
        "B": "บิกแบง",
        "right": "บิกแบง",
        "info": "แก๊สไฮโดรเจนและฮีเลียมของเนบิวลาดั้งเดิมเกิดขึ้นหลังจากบิกแบง"
    },
    {
        "question": "กาแล็กซีทางช้างเผือกมีรูปร่างเป็นกาแล็กซีแบบใด",
        "A": "กังหันมีแกน",
        "B": "รูปไข่",
        "right": "กังหันมีแกน",
        "info": "กาแล็กซีทางช้างเผือก เป็นกาแล็กซีแบบกังหัน มีดาวฤกษ์ประมาณแสนล้านดวง มีมวลรวมประมาณ 9 หมื่นล้านเท่าของมวลดวงอาทิตย์"
    },
    {
        "question": "การเกิดระบบสุริยะมวลสารส่วนใหญ่จะกลายไปเป็นสิ่งใด",
        "A": "ดาวเคราะห์น้อย",
        "B": "ดวงอาทิตย์",
        "right": "ดวงอาทิตย์",
        "info": "การเกิดระบบสุริยะมวลสารส่วนใหญ่จะกลายไปเป็นดวงอาทิตย์"
    },
    {
        "question": "อนุภาคโปรตอน และอิเล็กตรอน ที่หลุดออกจากดวงอาทิตย์มาสู่โลก ทำให้เกิดสิ่งใด",
        "A": "ลมสุริยะ",
        "B": "คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า",
        "right": "ลมสุริยะ",
        "info": "ลมสุริยะ (solar wind) คือ กระแสของอนุภาคประจุไฟฟ้าที่ถูกปล่อยออกมาจากชั้นบรรยากาศชั้นนอกของดวงอาทิตย์สู่อวกาศ จึงมีชื่อในทฤษฎีว่า สุริยะ ส่วนใหญ่ประกอบด้วยอิเล็กตรอนและโปรตอน"
    },
    {
        "question": "ข้อใดต่อไปนี้มีขนาดใหญ่ที่สุด",
        "A": "เอกภพ",
        "B": "ระบบสุริยะ",
        "right": "เอกภพ",
        "info":"เอกภพ เป็นระบบที่มีขนาดใหญ่ที่สุดเท่าที่มนุษย์สามารถสังเกตได้ นักเอกภพวิทยาพบว่า เอกภพ มีเส้นผ่านศูนย์กลางประมาณ 28000 ล้านปีแสง * 1 ปีแสง คือ ระยะทางที่แสงเดินทางในอวกาศเป็นเวลานาน 1 ปี คิดเป็นระยะทาง 9.461x1015 เมตร หรือประมาณ 9.5 ล้านล้านกิโลเมตรและระบบสุริยะมีขนาดเส้นผ่านศูนย์กลาง 12,000 ล้านกิโลเมตร"
    },
    {
        "question": "เศษที่เหลือจากดาวเคราะห์ยักษ์จะเป็นสิ่งใด",
        "A": "ดาวตก",
        "B": "ดาวหาง",
        "right": "ดาวหาง",
        "info": " ดาวหาง เป็น เศษที่เหลือจากดาวเคราะห์ยักษ์ มีจํานวนมากอยู่รอบนอกของระบบสุริยะ"

    }
]